## Docker rabbit

Default user:

`username: guest
password: guest`

Launch rabbit:

`docker run -d --hostname my-rabbit --name some-rabbit -p 5672:5672 rabbitmq:3`

Launch rabbit with adminer

`docker run -d --rm --name some-rabbit -p 8080:15672 -p 5672:5672 rabbitmq:3-management`

Adminer is available on `http://localhost:8080` with default user credentials.


### Task 0

Примитивный пример использования реббита. Запускаем докер, потом продьюсера и консюмера.

- `ts-node ./producer.ts`
- `ts-node ./receiver.ts`

Только в таком порядке потому что очередь изначально создает продьюсер. 
Можно добавить определение очереди в консьюмер, тогда можно будет запускать в любом порядке.

### Task 1

Продьюсер и консьюмер обернуты в классы для дальнейшего удобства

- `ts-node ./index.ts`


### Task 2

Два консьюмера с задержкой ответа. prefetch = 0 (default)
Первые 10 задач, которые появились до подключения консюмеров реббит, но запихнет сразу все 
в первого консюмера. Вторые 10 задач распределит поровну. Далее все задачи начнет распределять поровну и сразу всю пачку 

- `ts-node ./index.ts`


### Task 3

Два консьюмера с задержкой ответа. prefetch = 1
Первые 10 задач, которые появились до подключения консюмеров реббит начнет поровну распределять
между консьюмерами и ждать выполнения задачи. Вторые и последующие 10 задач будет распределять поровну, по одной штуке единовременно 
каждому консьюмеру.
- `ts-node ./index.ts`

Замечание: если один из консьюмеров "упадет" (закроет канал, не подтвердив сообщение), то это сообщение переотправится второму консьюмеру. Чтобы в этом убедиться, можно раскомментировать код в классе receiver.


### Task 4 fanout

Эксперимент с Exchange fanout, то бишь эвенты которые разделяются всем.
В коде подсвечены моменты, которые могут быть неочевидны на первый взгляд.
В документации предлагается для определения очереди использовать routingKey = '',
но правда в том, что ключ никак не влияет на работу т.к. реббит его игнорирует.
Может быть под капотом что-то и меняется, но вычислить или сломать не удалось.

Так же стоит отметить последовательность действий в коде:
1. Открываем соединение, канал, создаем exchange с типом fanout.
2. Передаем продьюсеру название exchange.
3. Продьюсер открывает канал, все сообщения ПАБЛИШИТ **В КАНАЛ** С УКАЗАНИЕМ ОБМЕННИКА
4. Консьюмер открывает канал, создает для себя очередь с ключом exclusive = true,
 это значит, что эта очередь будет доступна только одному консьюмеру.
5. Консьюмер биндит очередь к exchange по id созданной очереди (**не routingKey**), 
а затем подключается к ней на прослушивание.
6. Сообщения публикуются для каждого консьюмера.

Замечание: в таком случае распределения если упадет один из консьюмеров, то 
сообщение никому не переотправится.

### Вопрос на подумать: 
В каком случае мы должны подтверждать получение сообщения и отправлять в ответ ошибку, а в каком
 должны притвориться мертвыми чтобы сообщение перешло другому консьюмеру? А если такое сообщение положит 
всех консьюмеров?


### Task 5 direct route

Три роута - white, black, red. Разделяются по роутам. 

Что стоит выделить: 
- в продьюсере указываем явно роут
- в консьюмерах циклически, в явном виде биндим все роуты к exchange и queue


### Task 6 topic exchange

Три паттерна, описаны в index.js. Паттерны строятся по словам, разделенных точкой. Есть спецсимволы:

`*` одно слово

`#` неограниченное количество слов

Что стоит выделить:
- если реббит сразу не нашел получателя, то есть очередь в которую положить сообщение, то сообщение теряется. 
Отсюда следует, что сначала нужно поднимать консьюмеров, а только потом продьюсера. В следующем примере это станет очевидно.
- в остальном все очевидно, подводных камней не нашел. 


### Task 7 reply from server

Уходим от паттерна пролдьюсер-консьюмер к клиент-сервер чтобы проще воспринимать было.
Теперь продьюсер - клиент, а консьюмер - сервер.

Как происходит процесс:
1. Сервер создает канал, подписывается на публичную очередь. Exchange дефолтный.
2. Клиент создает приватную (эксклюзивную) очередь для себя, чтобы туда складывались ответы с сервера.
3. Клиент генерирует уникальный correlationId - аля traceId.
4. Клиент отправляет сообщение серверу, указывает в replyTo название (id) своей очереди и correlationId для отслеживания цепочки вызовов.
5. Сервер принимает сообщение, отправляет ответ в очередь с replyTo, которое указано в сообщении, добавляет correlationId.
6. Клиент принимает ответ сервера, подтвеждает доставку.

Что стоит выделить:

- В коде легко запутаться с названиями очередей, поэтому очередное напоминание - называй все своими именами!
- Сервер сначала кладет ответ в очередь и только потом подтверждает сообщение.

Проблемы которые остаются нетронутыми:

- Что должен делать клиент если сервер не запущен?
- Клиент не поддерживает таймаут запроса (ждет бесконечно).
- Если на сервере неисправности, должен клиент знать об этом?
- Обработка валидационных ошибок
